<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<project version="1.0">
  <name>Chahira YAHIAOUI</name>
  <description>Déchargé de communication</description>

  <categories>
    <category>HTML5</category>
    <category>CSS3</category>
    <category>Gfx</category>
  </categories>

  <authors>
    <author>
      <firstname>Xavier MARTIN</firstname>
      <lastname>Chef de service d’urologie et chirurgie de la transplantation de l’hôpital
       Edouard HERRIOT de Lyon - Doyen de l’UFR Grange blanche, Université Claude Bernard Lyon 1.
      </lastname>
      <email>xavier.martin@univ-lyon1.fr</email>
    </author>
    <author>
      <firstname>Avec la collaboration de :
	  Docteur Angoran DEKOU
      Maître-assistant à l'UFR des Sciences médicales de l’Université d'Abidjan (Côte-d’Ivoire),      
      Maître de conférences invité de l’Universitè Claude Bernard Lyon1.

      Ricardo CODAS 2010-2011
      Urologue Attaché
      Service d’urologie et chirurgie de la transplantation de l’hôpital 
      Edouard HERRIOT de Lyon. 

      Le service iCAP (Innovation Conception et Accompagnement pour la Pédagogie) de l’Université Claude Bernard Lyon1.
	   </firstname>
      <lastname></lastname>
      <email></email>
    </author>
  </authors>

  <slides>
    <slide effect="fx-vertical">
      <content>
        <![CDATA[
          <h1>la transplantation de A à Z </h1>
          <h2>La transplantation d'organes s'adresse à de nombreuses spécialités médicales chirurgicales et biologiques. Elle intéresse les spécialités d'organes telles, le cœur, le foie, le rein, les poumons, le pancréas par           exemple. Elle intègre également les spécialités biologiques, comme l'immunologie, la virologie. </h2>
        ]]>
      </content>
    </slide>
    <slide effect="fx-vertical">
      <content>
        <![CDATA[
          <h1>Mes compétences</h1>
          <h2>Ouf malade de gfx</h2>
        ]]>
      </content>
    </slide>
    <slide effect="fx-vertical">
      <content>
        <![CDATA[
          <h1>Réalisation iCAP</h1>
          <h2>
		  Webdesign : Monique BILLAUD

		  Infographie/Graphisme : Monique BILLAUD, Anthony MASSON

		  Webmastering : Anthony MASSON, Cécile CHENAVAS
 
		  Vidéos / Prises de vues montage : Régis MAS, Solaine REYNAUD, Emilie VALLORGE

		  3D modélisation / programmation développement UNITY : Frédéric URIEN, Tom RIVIERE

		  Conduite de projet : Cécile CHENAVAS
		  </h2>
        ]]>
      </content>
    </slide>
    <slide effect="fx-vertical">
      <content>
        <![CDATA[
          <h1>Co-financements</h1>
          <p>
		  UMVF  (Université Médicale Virtuelle Francophone)
		  UNF3S (Université Numérique Francophone des Sciences de la Santé du Sport)

		  La région Rhône Alpes

		  Le ministère de l’enseignement supérieur et de la recherche  
		  </p>
        ]]>
      </content>
    </slide>
	
	 <slide effect="fx-vertical">
      <content>
        <![CDATA[
          <h1>Droits d’auteur de copyright</h1>
          <p>
		  L’ensemble de ce site relève de la législation française et internationale sur le droit d’auteur et la propriété intellectuelle. Tous les droits d'utilisation et de reproduction et de diffusion  du campus numérique :          la TRANSPLANTATION de A à Z - Université Lyon 1 - UMVF - UNF3S sont réservés.

          L'ensemble de ce support relève des législations française et internationale sur le droit d'auteur et la propriété intellectuelle. L’utilisation de ce site et de son contenu est gratuite et strictement réservée à un           usage universitaire et pédagogique. Il est formellement interdit d’utiliser ce site et son contenu (textes, documents iconographiques, photographiques, infographiques) à des fins commerciales. La reproduction,                 diffusion, duplication, mise à la disposition du public, mise en réseau, partielles ou totales sous quelque forme ou support que ce soit, sont formellement interdites sauf autorisation expresse du Directeur de                 publication à l’adresse suivante : xavier.martin@univ-lyon1.fr
		  </p>
        ]]>
      </content>
    </slide>
  </slides>

</project>
